☆★☆★☆稀有! 5種不被國際貓協認可的貓品種☆★☆★☆

1. 歐斯亞史烈斯貓 (Ojos Azules)

這是仍屬於新品種的歐斯亞史烈斯貓，最具魅力的地方是，不論是何種被毛，四肢和尾端都是白色，這種貓的深藍色眼珠，不論是何種被毛都有可能出現，在日本也開始漸次受到養貓人士的青睞。體格健壯而含有泰國貓血統，體型則屬於其間。

這種家貓在西班牙語中意為「藍眼睛」，1984年首次在墨西哥被發現，是一種非常罕見的品種 - 在1992年，全世界只有10隻Ojos Azules！

2. 肯尼亞貓 (Sokoke Forest Cat)

20世紀70年代，一位生活在肯尼亞的英國婦女JENI SLATER收養了一隻雌貓和它的小貓，後來這些貓成了Sokoke的鼻祖。JENI的一位朋友，加拿大土著CLORIA MOLDRUP後來將兩隻小貓帶回丹麥並於1980年開始定期改良計劃。所有的貓都來源於JENI SLATER的貓屋。MOLDRUP和其他育種專家一起開始了一項育種計劃。

這隻野生貓在1978年在肯雅被發現，並以它首先被發現的森林命名。

4. 狼貓 (Lykoi)

美國田納西州（Tennessee）有貓隻配種員利用 Sphinx 無毛貓、短毛貓配種出一種名為「Lykoi」（希臘語）的貓種。「Lykoi」意為「狼貓」（wolf cat）。

首批 Lykoi 共有十四隻，牠們眼睛、鼻子、耳朵均沒有毛，長相有點像《變種特攻》內的「狼人」盧根，但牠們的性格卻似獵狗，喜歡追蹤獵物，性格剛烈、友好和忠誠。遇上陌生人時會起戒心，主人與牠們混熟後，小貓隨即變得友善和忠於主人。

3. 漫切堪貓(Minskin)

Minskin是漫切堪貓（munchkin）與加拿大無毛貓斯芬克斯貓（sphynx）的混種；體形較小，一般在4英鎊，是最小的貓種。

1998年，Paul McSorley開將曼切堪貓與斯芬克斯貓配對進行培育，第一隻Minskin貓在2000年7月出生，它是第一隻培育成功的Minskin貓。

5. 塞倫蓋蒂貓 (Serengeti)

塞倫蓋蒂貓是孟加拉貓（Bengal）與東方貓（Oriental）的混種。

由加州Kingsmark貓舍的Karen Sausman於1994年所創出。此品種至今仍在發展階段，但最終目的是要創造一種看著起來像藪貓（Serval，非洲山貓）但又不使用任何野生基因的貓種。

2係唐貓

唔認可即係咩意思 即係呢堆唔係屬於貓？定唔養得
唔明

唔可以參加比賽

第一種好靚

全世界得幾十隻

1992年得10隻，而家應該好多

第一唔係布偶貓黎咩？

好想養

第一隻貓咁似nine live果隻貓

Ragdoll 隻眼冇咁既藍

佢呢隻特點係隻藍眼

品種太新
貓協對佢地既資料唔夠

狼貓見毛甩左唔會再生番 最後又變無毛貓 個人認為係缺憾多d

第五隻好兇怖

Google完第一種隻貓面型應該唔係咁樣喎
第一張圖睇面型似係布偶喎

你試下搵ojos azure longhair

佢有長毛同短毛

Ojos azule longhair

最後個隻人扮?

Ojos Azule long hair

最尾嗰隻比例咁怪

狼貓個樣